---
title: MoocHPU数据库答案
date: 2019-10-20 14:14:45
categories: 
    - Mooc数据库答案
tags: 
    - 
    - 
---

#### 第一章数据库概述

##### 1.2数据库基本概念

1. 用于描述现实世界中各种事物或丑相概念的符号称为(数据)
2. 数据库中存储的基本对象是(数据)
3. 数据的表现形式包括(数字,文字,图形,声音)
4. DBMS是位于用户和操作系统之间的数据管理软件
5. 数据库管理系统是数据库的核心

##### 1.3数据库系统特点

1. 文件系统和数据库系统的本质区别是数据库系统具有(数据结构化)
2. 下面关于数据库描述错误的是(数据是存储在磁盘上的,因此用户在访问数据库数据时需要知道数据的存储位置)
3. 数据库中存储的是(数据与数据之间的联系)
4. 数据库系统可以提供(数据的安全保护,数据的完整性检查,并发控制,数据库恢复)
5. 数据库管理系统在数据库建立,运行和维护时对数据库进行统一控制
   
##### 1.4 数据库系统的三级模型

1. 在数据库的三级模型中,描述数据库中全体数据的逻辑结构和特征的是(模式)
2. 关于数据库的三级模型结构说法错误的是(一个数据库只有一个内模式)
3. 模式是数据库系统结构的中间层,及不涉及数据物理存储环境,也与具体应用程序无关
4. 外模式是最接近物理存储的,是数据的物理存储方式------X
5. 模式不仅设计"型"的描述,也涉及具体的值------X
   
##### 1.5数据库的二级映像

1. 能够保证数据库系统中的数据具有较高逻辑独立性的是(模式/外模式映像)
2. 能够保证数据库系统中的数据具有较高的物理独立性的是(模式/内模式映像)
3. 下面关于逻辑独立性的说法正确的是(当模式发生变化时,应用城区可以不变)
4. 模式/内模式映像,可以保证数据和应用程序之间的(物理独立性)
5. 对于灭意个外模式,数据库系统都有一个外模式/模式映像

### 第一章数据库概述单元测试

1. 描述数据库中全体数据逻辑结构和特征的是(模式)
2. (外模式/模式映像)保证数据库中数据具有逻辑独立性
3. 下列关于三级模式的说法错误的(
模式是数据库系统模式结构的中间层) 
4. 下列关于三级模式的说法错误的(模式不仅涉及型的描述，而且还包含值)
5. 下列关于二级映像的说法错误的是(模式/内模式映像保证了数据与程序的逻辑独立性)
6. 数据库管理系统提供数据操纵语言，可以实现数据查询、插入、删除、修改等操作。
7. 数据库中数据是可以随意存放的。-----X
8. 数据库管理系统是位于应用系统之上的一种软件------X
9. 外模式/模式映像的定义通常包含在外模式的描述中
10.  数据库系统的共享性可以使数据存储减少冗余，避免数据的不一致性。
11.  描述事物的符号记录称为(数据)
12.  (数据库)是长期存储在计算机内、有组织的、可共享的大量数据的集合
13.  数据库管理系统主要包括(数据定义)、数据组织存储和管理、数据库操纵、数据库的事务管理和运行管理、数据库的建立和维护等功能
14.  (数据结构化)是数据库系统与文件系统的本质区别
15.  数据库中数据由(数据库管理系统)统一管理与控制



#### 第二章 数据模型(1)

##### 2.1数据模型

1. 不依赖具体计算机系统的数据模型时(概念模型)
2. 数据模型分为(概念模型,里哦及模型,物理模型)
3. 各种数据库管理软件都是基于某种数据模型的
4. 概念模型主要用于数据库管理系统的实现----X
5. (数据模型)时对现实世界中各种事物或实体特征的数字化模拟和抽象
   
##### 2.2概念模型

1. 客观存在并可相互区别的事物称为(实体)
2. 实体所具有的某一特性成为(属性)
3. 实体之间的联系有一对一,一对多和(多对多)
4. ER模型时常用的(概念)模型的表示方法
5. (概念)模型是现实世界到机器世界的一个中间层次
   
##### 2.3数据模型的组成要素

1. 数据结构是所描述的对象类型的集合
2. 数据模型不能够提供定义完整性约束的机制------X
3. (数据结构)描述数据库的组成对象以及对象之间的联系
4. (数据操作)是对数据库中各种对象的实例允许的操作的集合
5. 在关系模型中,任何关系必须满足实体完整性和(参照完整性)两个条件
   
##### 2.4 关系数据模型(2)

1. (域)是一组具有相同数据类型值的集合
2. 笛卡尔积是(域)上的一种集合运算
3. D<sub>1</sub>XD<sub>2</sub>X...XD<sub>n</sub>的子集叫做在域D<sub>1</sub>XD<sub>2</sub>X...XD<sub>n</sub>上的(关系)
4. 候选码诸属性称为(主属性)
5. 不包含在任何候选码中的属性称为(非主属性)

##### 2.5 

1. 传统的集合运算将关系看成(元组)的集合
2. 集合{t | t∈R∨t∈S}表达的是关系R和关系S的(并)运算
3. 集合{t|t∈R∧t∈S}表达的是R和S的(交)  ）运算
4. R-（R-S）可以表示(交)运算。
5. 若R有K<sub>1</sub>个元组,S有K<sub>2</sub>个福安组,则关系R域关系S的笛卡尔积有(K<sub>1</sub>*K<sub>2</sub>)个元组
   

##### 2.6 选择,投影运算

1. 选择运算时从关系R中选择满足给定条件的各个(元组)
2. 下列哪些运算符可以出现在选择运算的逻辑表达式中(>=,<=,∩,∪)
3. 选择运算中逻辑表达式的值为'真'或者'假'
4. 选择运算和投影运算都是从列的角度进行的运算
5. 投影晕眩之后不仅取消了原关系中的某些列,而且可能会取消某些元组
6. 